有無巴打做過十字韌帶重建手術?

之前打波落地踩到人地隻腳，之後膝頭pop左聲

照完MRI話係前十字韌帶嚴重撕裂+半月板撕裂

醫生建議我排定期做手術

有無巴打做過可以分享下個康復過程?

2013年，我都係前十字同半月板撕裂，唔知點解公立要我分開前十字同半月板做手術，即係1年做一次之後再做，2次復建，宜家暫時行得走得跑得squat得deadlift 得

我係公立做物治頭3個月你預都係做廢人，物治都係做下冰敷磁療拉筋，之後就踩下車做下腳既weight training,之前就唔駛你黎，第2次復健基本上一個月去睇一次俾佢跟下進度檢查下，本身我自己做健身教所以識練同埋有針對性訓練

咁你依家有無咩後遺症? 做完手術痛唔痛?

都無咩，係個膝頭成日會格格聲仲有好少好少冤痛
做完勁痛，因為你醒果刻就係麻煩藥過左，唔俾你落床驚整到傷口

其實我依家行路慢跑都無咩痛 我驚做完仲衰過未做

我都當年都係咁架，但你想打番波做運動就要做手術，之後勤d做物治，之後搵教練training 番肌肉

今日去見醫生話預4個星期返唔到工
巴打你嗰陣頭4個星期康復到咩程度？

仲用緊拐杖，傷口仲痛，隻腳未消哂腫，如果返文職勉強都仲可以

5年前左右做過
如果物理治療返得密既話
半年已經行得好好 可以慢跑
一年可以做返正常運動
不過要慢慢克服心理關口
始終整親過會成日想就住個位

牛仔隊個smith做完兩星期就入到樽

一年前做過 開左2刀 同5個小洞
頭一個月好辛苦 因為佢做手術個陣要打好多水入腳
訓教個陣要"浪"高隻腳訓
做手術痛我就冇乜覺得特別痛 只要唔郁到隻腳 d止痛藥好頸同好眼訓 同埋屈唔到腳 一曲少少就痛到仆街 要做完一個月左右先可以屈到接近90度 即係正常坐低咁

入醫院做完，隻膝會腫哂，要用拐杖行，大約休息一個星期到應該可以拐住行三個字返工返學嘅，而且要長期伸直，一屈就痛到仆街。
大約兩三個月開始應該會排到做物理治療，主要係練返兩隻腳嘅肌力，都係靠自己平時努力，一個星期做一次太慢。
練到咁上下佢會同你做踢腳測試，測到兩隻腳嘅肌力相差細就過關。

要吉住拐杖返工，但又請唔到咁長假

NBA d 人真係痴撚線，點做到

要打水入去隻腳
有咩作用?

No pay 都要架la,因為會整到傷口，痛又辛苦，點迫巴士地鐵
到時會有個腳套俾你戴限制膝關節幅度，唔俾你屈曲咁多，唔通坐巴士地鐵伸直隻腳咩

做過 你斷左唔做以後都係拗拗下
4星期只係行到, 落樓梯要3個月

做完第二日醫生黎到病床
話變個魔術俾我睇
即刻係我大脾抽條好長既膠管出黎
嚇撚死

唉屌 即係半年傷殘走唔甩
做之前洗唔洗練定啲四頭肌先?

唔痛架咩?

On99
我11月中做 手術第二日已經落左樓下食煙
請左一個星期假 第二個禮拜已經甩杖
依家行走正常 做到負重ge close training
決定左就唔洗驚 的起心肝去做就得
吹水死全家

我都唔知
我做之前上youtube睇過下個手術點做

多謝咁多位巴打
小弟決定settle好工作上嘅野就去做手術

撕裂 可以中醫針加藥
治療 慢長 平 機體還原度高

如果你要 快短 貴
做手術囉
做之前問清楚醫生：係咪完全康復後能夠有返 90％以上活動能力？會唔會有d 特定動作／姿勢做唔返？

以我所知，有d 部位如：膊頭位置韌帶，手術+物理治療後，做唔返舉直手 ... 不管你爬幾多螞蟻上樹

要睇係幾多級撕裂
如果係三級撕裂即係完全撕裂 斷晒
搞乜都無用 前十字韌帶斷左就斷左
唔會自己生返

呢度有好多討論

你有半月板撕裂, 操機小心啲, 可能會令腳伸唔直
但另一方面，本身肌肉強確係對手術後康復有幫助，上吓樓梯都有幫助嘅
都係請教專業家先啦

手術幾錢？

2隻腳都做過

做左ACL 半月板無事 做完手術後
兩星期用單邊拐扙
四星期唔洗用可以慢行
三個月可以跑步 輕量負重訓練
九個月踢波

做左手術差唔多五年 運動方面無咩太大問題
跑步同之前一樣

第三級 – 完全撕裂韌帶

樓主重可以咁輕鬆上黎吹水？

佢唔係用腳打字啩

之前做完 捱過頭兩三晚就ok
物理治療唔好怕痛 努力d做返3-4個月

利申 覺得唔做好過做

應該調轉 上得黎問多數都係斷晒
尤其係話feel到啪一聲果啲
如果只係拉裂少少仲有連住的話
大部分人都唔會意識到係韌帶撕裂
只會覺得係普通拉傷扭傷
但就算前十字韌帶完全斷左
都唔係世界末日 消左腫照樣正常行路

個MRI報告話Severe partial tear. 睇片就得返1/4. 醫生話同斷晒無咩大分別
隻腳都係鬆

我諗住跟之前Physio教我嗰啲練咋
踩單車, Squat, 平衡板之類

想問下你係出去私家照定點？

唔該巴打, 去睇下先

私家照, 好彩公司醫療plan包

咁你私家照完再去私家睇？

夠啦

十四年前做左。
家下準備跑步。

我排左期 做完用左幾耐康復？
做完痛唔痛？

巴打邊間醫院做？
唔想去公立

睇你個醫生嘅，我喺半山嘉諾撒做

希望到時唔洗用盡d sick leave

咁睇下你要咩程度既康復，日常生活3-6月都可以，要運動比賽起碼9個月或以上，視乎你玩咩運動
我記得做前十字前，即係已做半月板後準備再做前十字之前我報左渣馬10k,做完手術至到比賽日有9個月時間俾我康復加復操，好似第6個月先正式開操。最後51mins跑完，雖然pb係45，但有限時間同就住隻腳，覺得都可以接受
做完好痛，一郁隻腳就傷口就痛

唉 我依家斷估9成都斷左
上樓梯就住就住 伸直永遠啪啪聲
Mou低又mou唔到

睇你做乜工，我做2隻腳唔係一齊傷。不過總共攞咗7個月病假，全full pay

180日 sl

點解要估？唔係照左MRI先做手術咩？
做完手術努力d練番就得，特別係仲想打番波，我身邊好多人斷左做完手術打番波又斷過，好多時都係練得唔好，無針對性咁練

公立排左期照 有排 私家就下星期照

仲飛唔飛到

Isee,巴打唯有保重
唔駛怕，大把人斷過，係骨科病房好似傷風感冒咁

睇左私家骨醫再寫紙去中心照

巴打做完有無後遺症？感覺同未斷有無咩分別？

唔keep住做運動會鬆。
同埋唔敢踼波打籃球。

同跑步要用呢條野幫一幫。

我shoulder有事 我諗住出去照再公立睇
排左公立專科 今年10月先有
之前自己出去睇只係叫我休息 休極都無好過

唔好介意，巴打隻腳偏瘦，就咁睇肌肉好似唔多夠

我做完減左10kg,減輕負擔。
但我本身唔係大隻.

整返咪返工囉，無乜大不了，我依家都仲有滑雪

做完幾個月，好得幾快，兩個禮拜就唔使用拐杖，應該好睇自己做手術前練既肌肉

無用㗎，一篤完就肌肉痿縮晒㗎

兩隻腳 斷撚晒 同廢人無分別
左腳特別痛同無力

巴打有無做手術

兩隻都有做
左腳2年前斷 😵

我依家做完手術五個月

下星期做手術

上年七月頭踢波斷晒，醫生話要消晒腫同可以屈到咁上下先好做，加上我九月中要去旅行，所以九月尾做手術，做完手術第二日醫生已經要求落床行，頭幾步用過拐杖之外都無用過，同埋佢要我屈到九十度，抖咗二個星期返工，

到而家三個月有多，術後做過二次物理治療，而家登直腳仲有啲痛，勉強屈得埋80%左右，都係仲未敢跑步住

想問下大部分巴打係咪都係因為打波同踢波搞到咁

踢波

踢波 x 2

巴打咁快就返得工
你半月板有無事？